.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--b--Banishment:

Изгнание (`Banishment <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=19>`_) / Закл. 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение
- недееспособность

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо, которое не на своем родном плане

**Спасбросок**: Воля

----------

Вы отправляете цель обратно на его родной план.
Цель должна сделать спасбросок Воли.
Вы можете потратить дополнительное действие во время :ref:`action--Cast-a-Spell` чтобы добавить материальный компонент и дать существу штраф обстоятельства к его спасброску.
Компонент должен быть специально подобранным объектом, который является анафемой существу, и не из сумки с материальными компонентами.
Заклинание проваливается если вы во время колдовства вы находитесь не на своем родном плане.

| **Критический успех**: Цель сопротивляется изгнанию, а вы "ошеломлены 1".
| **Успех**: Цель сопротивляется изгнанию.
| **Провал**: Цель изгнана.
| **Критический провал**: Цель изгнана и не может никакими способами вернуться на план, с которого была изгнана, 1 неделю.

----------

**Усиление (9-й)**: Вы можете выбрать целями вплоть до 10 существ.
Дополнительные материальные компоненты затрагивают целей, которым он является анафемой.





.. include:: /helpers/actions.rst